**三瓶
由布子**（）是[日本的](../Page/日本.md "wikilink")[女性](../Page/女性.md "wikilink")[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")。从2011年10月1日开始，[AXL
ONE所属](../Page/AXL_ONE.md "wikilink")。1996年加入[若草劇團](../Page/若草劇團.md "wikilink")，2007年退出。[東京都出身](../Page/東京都.md "wikilink")。[血型是B型](../Page/血型.md "wikilink")。星座是[雙鱼座](../Page/雙鱼座.md "wikilink")。

代表作有《[幽浮寶貝](../Page/幽浮寶貝.md "wikilink")》（西遠寺彷徨）、《[交響詩篇](../Page/交響詩篇.md "wikilink")》（蘭頓·薩斯頓）、《[Yes\!
光之美少女5](../Page/Yes!_光之美少女5.md "wikilink")》（夢原望／夢天使）、《[足球騎士](../Page/足球騎士.md "wikilink")》（逢澤驅）等\[1\]。

## 来歴及人物

  - 经常出演少年角色。
  - 还是-{zh-hans:初中;zh-tw:國中;zh-hk:初中}-生時，初次担任配音的工作，角色是《[Da\!Da\!Da\!](../Page/Da!Da!Da!.md "wikilink")》的主角西遠寺彷徨，和为另外一个主角光月未夢配音的[名塚佳織相识](../Page/名塚佳織.md "wikilink")。巧合的是，二人在《[交響詩篇](../Page/交響詩篇.md "wikilink")》中再一次同时担任主角。
  - 虽然和《交響詩篇》的合作者[名塚佳織打交道时](../Page/名塚佳織.md "wikilink")，态度很友好。对同样是合作者的[小清水亞美](../Page/小清水亞美.md "wikilink")，则是经常说「恶心\!」、「滚\!」等等显得两人关系不佳的话，实际上这是三瓶和从[劇團若草时代就是好友的小清水的关系好的表现](../Page/劇團若草.md "wikilink")。在2007年1月13日，作为嘉宾出演《[アニスパ](../Page/アニスパ.md "wikilink")》时，三瓶出演新郎，小清水出演新娘，举行了婚宴，这时名塚佳織发来了「和我只是玩玩的吗？只是为了我的身体吗？」的「贺电」。
  - 和小清水亞美都是2人姐妹的姐姐，并且双親和姉妹的[干支完全相同](../Page/干支.md "wikilink")，经常被人们作为谈论的话题。
  - 《[童話槍手小紅帽](../Page/童話槍手小紅帽.md "wikilink")》中，因为为鈴風草太配音的[熊井統子生病需要休养](../Page/熊井統子.md "wikilink")，从2006年12月23日放送部分开始顶替她出演。
  - 2007年5月，从剧团若草退团。经过一段自由身时期，2007年11月1日加入[Production
    baobab](../Page/Production_baobab.md "wikilink")。小清水亞美也在2007年11月15日加入Production
    baobab。
  - 2008年3月，大学毕业。
  - 2011年9月，與小清水亞美、折笠愛共同退出Production baobab；2011年10月加入[AXL
    ONE](../Page/AXL_ONE.md "wikilink")。
  - 2013年2月28日生日當天宣布結婚，丈夫為圈外人。
  - 2014年10月1日在自己的官方博客上发表自己产下第一子的消息。
  - 2019年，獲得第13回聲優獎的主演女優賞。

## 出演作品

※ 主角用**粗体**表示

### 电视动画

**2000年**

  - [Da\!Da\!Da\!](../Page/Da!Da!Da!.md "wikilink")（**西遠寺彷徨**）

**2001年**

  - [反斗小王子](../Page/反斗小王子.md "wikilink")（星野（第2代）、リキエ、アングリー・ボーイ、遠藤和子）

**2002年**

  - [アソボット戦記五九](../Page/アソボット戦記五九.md "wikilink")（少年）
  - [ギャラクシーエンジェル（第3期）](../Page/ギャラクシーエンジェル_\(アニメ\).md "wikilink")（ココモ・ペイロー）
  - [滴骰孖妹](../Page/滴骰孖妹.md "wikilink")（小孩子）

**2003年**

  - [デ・ジ・キャラットにょ](../Page/デ・ジ・キャラットにょ.md "wikilink")（ぽんず）
  - [ななか6/17](../Page/ななか6/17.md "wikilink")（6歳時的凪原稔二、女子B、ユウキ）
  - [反斗小王子](../Page/反斗小王子.md "wikilink")（リキエ）

**2004年**

  - [ギャラクシーエンジェル（第4期）](../Page/ギャラクシーエンジェル_\(アニメ\).md "wikilink")（ココモ・ペイロー）
  - [十兵衛ちゃん2 〜シベリア柳生の逆襲〜](../Page/十兵衛ちゃん.md "wikilink")（柳生十兵衛（少年期））
  - [スウィート・ヴァレリアン](../Page/スウィート・ヴァレリアン.md "wikilink")（マサオくん）
  - [校園迷糊大王](../Page/校園迷糊大王.md "wikilink")（播磨修治）
  - [DearS](../Page/DearS.md "wikilink")（幼年的武哉）

**2005年**

  - [奇幻魔法Melody](../Page/奇幻魔法Melody.md "wikilink")（太田良）
  - [搞笑漫畫日和](../Page/搞笑漫畫日和.md "wikilink")（拉麵精靈、小百合的朋友、アツコちゃん向かいのおばさん）
  - [Canvas2～彩虹色的圖畫～](../Page/Canvas2.md "wikilink")（女學生）
  - [交響詩篇](../Page/交響詩篇.md "wikilink")（**蘭頓·薩斯頓**）
  - [蟲師](../Page/蟲師.md "wikilink")（五百藏森邏）
  - [MÄR-メルヘヴン-](../Page/MÄR_魔法世界.md "wikilink")（チョロ）

**2006年**

  - [ARIA The NATURAL](../Page/水星領航員.md "wikilink")（孩子時期的曉）
  - [樱兰高校男公关部](../Page/樱兰高校男公关部.md "wikilink")（夷川栞、客人A、紅薔薇會幹部C、初中時期的女學生B）
  - [童話槍手小紅帽](../Page/童話槍手小紅帽.md "wikilink")（**鈴風草太**（代役））
  - [奇幻魔法Melody 第二季](../Page/奇幻魔法Melody.md "wikilink")（太田良）
  - [新星輝デュエル・マスターズ
    フラッシュ](../Page/新星輝デュエル・マスターズ_フラッシュ.md "wikilink")（カスミ）
  - [校園迷糊大王 二学期](../Page/校園迷糊大王.md "wikilink")（播磨修治）
  - [それいけ\!アンパンマン](../Page/それいけ!アンパンマン.md "wikilink")（ピンクしょくぱんまん、バイオリンくん）
  - [D.Gray-man](../Page/D.Gray-man.md "wikilink")（ジャン・ラッセル）
  - [我們的存在](../Page/我們的存在.md "wikilink")（小孩子）
  - [夢使者](../Page/夢使者.md "wikilink")（健太郎）
  - [反斗小王子](../Page/反斗小王子.md "wikilink")（遠藤和子）

**2007年**

  - [Yes\! 光之美少女5](../Page/Yes!_光之美少女5.md "wikilink")（**夢原望** / **夢天使**）
  - [家庭教師HITMAN REBORN\!](../Page/家庭教師HITMAN_REBORN!.md "wikilink")（風太）
  - [恋する天使アンジェリーク〜かがやきの明日〜](../Page/恋する天使アンジェリーク.md "wikilink")（マット）
  - [灼眼的夏娜II](../Page/灼眼的夏娜.md "wikilink")（“魑勢引導人”尤里.佛洛伊卡）
  - [sola](../Page/sola.md "wikilink")（辻堂剛史（幼年時代））
  - [黑之契约者](../Page/黑之契约者.md "wikilink")（真紀）
  - [地球防衛少年](../Page/地球防衛少年.md "wikilink")（**マチ** / **町洋子**）
  - [Hello Kitty
    りんごの森とパラレルタウン](../Page/ハローキティ_りんごの森シリーズ.md "wikilink")（ヘンリー）
  - [Myself ;
    Yourself](../Page/Myself_;_Yourself.md "wikilink")（若月修輔（幼年時代））
  - [悲惨世界 少女珂赛特](../Page/悲惨世界_少女珂赛特.md "wikilink")（寶麗特 \#27、布萊斯
    \#34、43、47－）

**2008年**

  - [Yes\! 光之美少女5 GoGo\!](../Page/Yes!_光之美少女5.md "wikilink")（**夢原望** /
    **夢天使**）
  - [のらみみ](../Page/のらみみ.md "wikilink")（シュウイチ）
  - [破天荒遊戲](../Page/破天荒遊戲.md "wikilink")（艾爾默）
  - [魔人偵探腦嚙尼奧洛](../Page/魔人偵探腦嚙尼奧洛.md "wikilink")（星野繪梨）
  - [地獄少女三鼎](../Page/地獄少女.md "wikilink")（市村和也）
  - [海馬 (動畫)](../Page/海馬_\(動畫\).md "wikilink")（コピーワープ）
  - [家庭教師HITMAN
    REBORN\!](../Page/家庭教師HITMAN_REBORN!.md "wikilink")（獄寺的母親、女醫生、ナース）
  - [今天是魔王(第3季)](../Page/魔之系列#.md "wikilink")（馮溫克特卿霖塞）
  - [CLANNAD 〜AFTER
    STORY〜](../Page/CLANNAD_〜AFTER_STORY〜.md "wikilink")（小孩子）
  - [BLASSREITER](../Page/BLASSREITER.md "wikilink")（約瑟夫·喬布森（少年時代））
  - [小雙俠](../Page/小雙俠.md "wikilink")（クツシタ王子）

**2009年**

  - [閃電十一人](../Page/閃電十一人.md "wikilink")（亞風爐照美/阿芙洛蒂）
  - [銀魂](../Page/銀魂_\(動畫\).md "wikilink")（晴太）
  - [戀愛班長](../Page/戀愛班長.md "wikilink")（前原由羽）
  - [Slayers EVOLUTION-R](../Page/秀逗魔導士_\(動畫\).md "wikilink")（少年）
  - [夏之嵐](../Page/夏之嵐.md "wikilink")（**八坂一**）
  - [每日妈妈](../Page/每日妈妈.md "wikilink")（理惠子（少女時代））
  - [ヤッターマン（リメイク版）](../Page/ヤッターマン（リメイク版）.md "wikilink")（ドクボン）
  - [只想告訴你](../Page/只想告訴你.md "wikilink")（吉田千鶴）
  - [咲-Saki-](../Page/咲-Saki-.md "wikilink")（南浦數繪）
  - [鋼之鍊金術師 FULLMETAL
    ALCHEMIST](../Page/鋼之鍊金術師BROTHERHOOD.md "wikilink")（傑利姆·布拉德雷/普萊德）
  - [夏之嵐\! 〜春夏冬中〜](../Page/夏之嵐#.md "wikilink")（**八坂一**）
  - [多啦A夢](../Page/多啦A夢.md "wikilink")（哥哥）

**2010年**

  - [聖痕鍊金士](../Page/聖痕鍊金士.md "wikilink")（**亞歷山大·尼克拉葉維奇·赫爾**）
  - [荒川爆笑團](../Page/荒川爆笑團.md "wikilink")（鐵雄）
  - [戰鬥陀螺 鋼鐵奇兵 爆](../Page/戰鬥陀螺_鋼鐵奇兵.md "wikilink")（**角谷正宗**）
  - [超元氣3姊妹](../Page/超元氣3姊妹.md "wikilink")（佐藤信也）
  - [Strike Witches 2](../Page/Strike_Witches_2.md "wikilink")（中島錦）
  - [荒川爆笑團（第二期）](../Page/荒川爆笑團#.md "wikilink")（鐵雄）
  - [一騎當千 XTREME XECUTOR](../Page/一騎當千#.md "wikilink")（韓遂文約）
  - [反斗小王子](../Page/反斗小王子.md "wikilink")（邪留丸的父親〈少年時代〉）
  - [侵略！？花枝娘](../Page/侵略！花枝娘#.md "wikilink")（松本裕太）
  - [麵包超人](../Page/麵包超人.md "wikilink")（空とぶベッドくん）
  - [塔麻可吉！](../Page/塔麻可吉！.md "wikilink")（**音樂吉/美樂蒂吉**）
  - [鋼之鍊金術師 FULLMETAL
    ALCHEMIST](../Page/鋼之鍊金術師_FULLMETAL_ALCHEMIST.md "wikilink")（リオールの女、女）
  - [寵物小精靈DP](../Page/寵物小精靈DP.md "wikilink")（タクミ）

**2011年**

  - [只想告訴你 2ND SEASON](../Page/只想告訴你.md "wikilink")（吉田千鶴）
  - [超元氣3姊妹 増量中\!](../Page/超元氣3姊妹.md "wikilink")（佐藤信也、佐藤亞香里）
  - [眾神中的貓神](../Page/眾神中的貓神.md "wikilink")（弓太）
  - [閃電十一人GO](../Page/閃電十一人GO.md "wikilink")（亞風爐照美）
  - [侵略！？花枝娘](../Page/侵略！花枝娘.md "wikilink")（松本裕太）
  - [境界線上的地平線](../Page/境界線上的地平線.md "wikilink")（弗洛雷斯・瓦爾迪斯/尼可拉斯·培根）
  - [偶像大師](../Page/偶像大師.md "wikilink")（秋月涼）
  - [銀魂'](../Page/銀魂'.md "wikilink")（晴太）
  - [聖痕鍊金士II](../Page/聖痕鍊金士.md "wikilink")（**亞歷山大·尼克拉葉維奇·赫爾**）
  - [塔麻可吉！](../Page/塔麻可吉！.md "wikilink")（ヒーローっち、ぼくっち）
  - [爆旋陀螺 鋼鐵戰魂 4D](../Page/爆旋陀螺_鋼鐵戰魂#.md "wikilink")（角谷正宗）
  - [遊戲王ZEXAL](../Page/遊戲王ZEXAL.md "wikilink")（天城晴人、オボミ）

**2012年**

  - [足球騎士](../Page/足球騎士.md "wikilink")（**逢澤驅**）
  - [宇宙兄弟](../Page/宇宙兄弟.md "wikilink")（南波日日人（孩童時期）、北村繪名）
  - [猛烈宇宙海賊](../Page/迷你裙宇宙海賊.md "wikilink")（考茨·克莉斯蒂亞）
  - [境界線上的地平線2](../Page/境界線上的地平線.md "wikilink")（弗洛雷斯・瓦爾迪斯/尼可拉斯·培根）
  - [蠟筆小新](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")（OL）
  - [激戰！彈珠人](../Page/激戰！彈珠人.md "wikilink")（皇龍次）
  - [麵包超人](../Page/麵包超人.md "wikilink")（海鷗君）
  - [寵物反斗星
    閃閃幻想夢](../Page/寵物反斗星.md "wikilink")（ライトっち、キラママっち、音樂吉/美樂蒂吉、アオハナっち）
  - [男子高中生的日常](../Page/男子高中生的日常.md "wikilink")（田畑秀則〈少年時代〉）
  - [為食獵人](../Page/為食獵人.md "wikilink")（波諾）
  - [夏雪之約](../Page/夏雪之約.md "wikilink")（小孩子）
  - [遊戲王ZEXALII](../Page/遊戲王ZEXAL#.md "wikilink")（天城晴人）
  - [絕園的暴風雨](../Page/絕園的暴風雨.md "wikilink")（不破真廣（小學生時代））
  - [Aikatsu！偶像活動！](../Page/Aikatsu！偶像活動！.md "wikilink")（太田驅）
  - [魔奇少年](../Page/魔奇少年.md "wikilink")（卡希姆（孩童時代））

**2013年**

  - [八犬傳－東方八犬異聞－](../Page/八犬傳－東方八犬異聞－.md "wikilink")（健太）
  - [遊戲王ZEXALII](../Page/遊戲王ZEXAL#.md "wikilink")（オボミ）
  - [住宅區友夫](../Page/團地友夫.md "wikilink")（**木下友夫**）
  - [名偵探柯南](../Page/名侦探柯南_\(动画\).md "wikilink")（梅島真知 ※第705-706話）

**2014年**

  - [屬性同好會](../Page/屬性同好會.md "wikilink")（松原東）
  - [Happiness Charge
    光之美少女！](../Page/Happiness_Charge_光之美少女！.md "wikilink")（梦天使）
  - [魔神之骨](../Page/魔神之骨.md "wikilink")（里奧·基爾巴德）
  - [寵物小精靈XY](../Page/神奇寶貝XY.md "wikilink")（三平）
  - [境界觸發者](../Page/境界觸發者.md "wikilink")（繪馬讓）

**2015年**

  - [银魂°](../Page/銀魂_\(動畫\).md "wikilink")（晴太）
  - [赤髮白雪姬](../Page/赤髮白雪姬.md "wikilink")（**龍**）
  - [元氣少女緣結神◎](../Page/元氣少女緣結神.md "wikilink")（真寿郎）
  - GO-GO 寵物反斗星（设计者）
  - [对魔导学园35试验小队](../Page/对魔导学园35试验小队.md "wikilink")（杉波伊砂）
  - [Battle Spirits
    烈火魂](../Page/Battle_Spirits.md "wikilink")（**真白藤吉郎**）
  - 神奇宝贝 XY\&Z（三平）
  - 永遠的七日之都

**2016年**

  - [SUPER LOVERS](../Page/SUPER_LOVERS.md "wikilink")（**海棠零**（幼少时期））
  - [赤髮白雪姬](../Page/赤髮白雪姬.md "wikilink") 第2期（**龍**）
  - [熊巫女](../Page/熊巫女.md "wikilink")（保）
  - 境界之輪迴 第2期（翔真）
  - [侍靈演武：將星亂](../Page/侍靈演武.md "wikilink")（水鏡先生）
  - [3月的獅子](../Page/3月的獅子.md "wikilink")（二海堂晴信〈小學生〉、二海棠家的大夫人）
  - 名侦探柯南（中西惠 ）

**2017年**

  - 3月的獅子（更頑固的喵）
  - [學園少女突襲者 Animation Channel](../Page/學園少女突襲者.md "wikilink")（降神紅羅）
  - [碧藍幻想 The Animation](../Page/碧藍幻想.md "wikilink")（費洛斯）
  - [怪怪守護神](../Page/怪怪守護神.md "wikilink")（**加賀見一也**）
  - [火影新世代BORUTO -NARUTO NEXT
    GENERATIONS-](../Page/火影忍者.md "wikilink")（**漩渦慕留人**）
  - [THE REFLECTION](../Page/THE_REFLECTION.md "wikilink")（烈焰狂怒者）
  - [寶石之國](../Page/寶石之國.md "wikilink")（阿克雷亞茲斯）
  - [偶像大師SideM](../Page/偶像大師SideM.md "wikilink")（秋月涼）
  - [血界戰線 & BEYOND](../Page/血界戰線.md "wikilink")（凱因）
  - 3月的獅子 第2期（二海堂〈小學生〉）
  - [永遠的7日之都](../Page/永遠的7日之都.md "wikilink") (拉比)

**2018年**

  - [刀使之巫女](../Page/刀使之巫女.md "wikilink")（益子的刀使）
  - [POP TEAM
    EPIC](../Page/POP_TEAM_EPIC.md "wikilink")（**POP子**〈第6話A段〉）
  - [學園奶爸](../Page/學園奶爸.md "wikilink")（**狼谷鷹**）
  - [HUG\! 光之美少女](../Page/HUG!_光之美少女.md "wikilink")（夢原望／夢天使）
  - [足球小將翼](../Page/足球小將翼.md "wikilink")（**大空翼**）
  - [屁屁偵探](../Page/屁屁偵探.md "wikilink")（**屁屁偵探**）
  - [書店裡的骷髏店員本田](../Page/書店裡的骷髏店員本田.md "wikilink")（**紙袋**\[2\]、卡蓮、媽媽、美咲）
  - 偶像大師 SideM 有理由Mini！（**秋月涼**）

**2019年**

  - [粉彩回憶](../Page/粉彩回憶.md "wikilink")（涼河）

### OVA

  - [舞-乙HiME 0～S.ifr～](../Page/舞-乙HiME_0～S.ifr～.md "wikilink")（艾略特·錢德勒）
  - [魔女っ娘つくねちゃん](../Page/魔女っ娘つくねちゃん.md "wikilink")（ナブール、鬼瓦美加）
  - [雛之戀](../Page/雛之戀.md "wikilink")（相澤夏輝）
  - [校園外星人](../Page/校園外星人.md "wikilink")（岩波宏）
  - [家庭教師HITMAN REBORN\!](../Page/家庭教師HITMAN_REBORN!.md "wikilink")（風太）
  - [聖痕鍊金士 女帝的肖像](../Page/聖痕鍊金士#.md "wikilink")（亞歷山大·尼克拉葉維奇·赫爾）
  - [眾神中的貓神](../Page/眾神中的貓神.md "wikilink")（弓太）
  - [FLCL](../Page/FLCL.md "wikilink")（女子A）
  - [海豚便利店](../Page/海豚便利店.md "wikilink")（アキラ）

**2016年**

  - [赤髮白雪姬](../Page/赤髮白雪姬.md "wikilink")（**龍**）

### 電影動畫

  - [Yes\! 光之美少女5
    鏡之國的奇蹟大冒險\!](../Page/Yes!_光之美少女5#「電影_Yes!_光之美少女5_鏡之國的奇蹟大冒險!」.md "wikilink")（**夢原望
    / 夢天使**）
  - [Yes\! 光之美少女5GoGo\!
    甜點王國的生日聚會\!](../Page/Yes!_光之美少女5#「電影Yes!_光之美少女5GoGo!_甜點王國歡樂的生日聚會♪」.md "wikilink")（**夢原望
    / 夢天使**）
  - [光之美少女DX奇跡的全員大集合\!](../Page/光之美少女_All_Stars_DX_大家都是朋友☆奇蹟的全員大集合！#.md "wikilink")（**夢原望
    / 夢天使**）
  - [光之美少女 All Stars DX2
    希望之光☆守護彩虹寶石！](../Page/光之美少女_All_Stars_DX2_希望之光☆守護彩虹寶石！.md "wikilink")（**夢原望
    / 夢天使**）
  - [光之美少女 All Stars DX3
    傳達到未來！連結世界☆彩虹之花！](../Page/光之美少女_All_Stars_DX3_傳達到未來！連結世界☆彩虹之花！.md "wikilink")（**夢原望
    / 夢天使**）
  - [光之美少女 All Stars New Stage3
    永远的朋友](../Page/光之美少女_All_Stars_New_Stage3_永远的朋友.md "wikilink")（**夢原望
    / 夢天使**）
  - [棒球大聯盟劇場版 友情的一球](../Page/棒球大聯盟劇場版_友情的一球.md "wikilink")（伊藤匠）
  - [交響詩篇Eureka
    Seven口袋裏的彩虹](../Page/交響詩篇#劇場版：交響詩篇_口袋裏的彩虹.md "wikilink")（**瑞登·薩斯頓**）
  - [帶我去月球3D](../Page/帶我去月球3D.md "wikilink")（IQ）
  - [小雙俠劇場版:
    新雙俠機器人大集合\!](../Page/小雙俠劇場版:_新雙俠機器人大集合!.md "wikilink")（ドクボン）
  - [劇場版 閃電十一人
    最強軍團王牙來襲](../Page/閃電十一人_最強軍團王牙來襲#.md "wikilink")（亞風爐照美/阿芙洛蒂）
  - [爆旋陀螺‧鋼鐵戰魂大電影](../Page/爆旋陀螺_鋼鐵戰魂#劇場版.md "wikilink")（**角谷正宗**）
  - [公主與青蛙](../Page/公主與青蛙.md "wikilink")（Charlotte）
  - [木橱童子。](../Page/木橱童子。.md "wikilink")（なつき）
  - [名偵探柯南：沉默的15分鐘](../Page/名偵探柯南：沉默的15分鐘.md "wikilink")（立原冬馬（少年時代）、關友惠）
  - [夏娃的時間 劇場版](../Page/夏娃的時間#.md "wikilink")（マサキ（子供時代））
  - [多啦A夢 大雄的秘密道具博物館](../Page/大雄的秘密道具博物館#.md "wikilink")（庫爾特）
  - [火影忍者劇場版：慕留人](../Page/火影忍者劇場版：慕留人.md "wikilink")（**漩渦慕留人**）

**2014年**

  - （三年級生B）

### 網路動畫

  - [夏娃的時間](../Page/夏娃的時間.md "wikilink")（マサキ（子供時代））
  - [亡念之扎姆德](../Page/亡念之扎姆德.md "wikilink")（**娜琪亞美**）

**2016年**

  - [哨聲響起 重配版](../Page/哨聲響起.md "wikilink")（山口杉太） \[3\]

### 遊戲

  - [幻想戰記](../Page/幻想戰記.md "wikilink")（艾拉）
  - [美德傳奇](../Page/美德傳奇.md "wikilink")（理查（幼少期））
  - [偶像大師 深情之星](../Page/偶像大師_深情之星.md "wikilink")（**秋月涼**）
  - [紅線 DS](../Page/紅線_DS.md "wikilink")（山岸美亞）
  - [Bloody Call](../Page/Bloody_Call.md "wikilink")（恩索弗）
  - [擂台☆夢想](../Page/擂台☆夢想.md "wikilink")（雪女）
  - [偶像大師 SideM](../Page/偶像大師_SideM.md "wikilink")（**秋月涼**）
  - [偶像大師 灰姑娘女孩](../Page/偶像大師_灰姑娘女孩.md "wikilink")（秋月涼）
  - [SINoALICE](../Page/SINoALICE.md "wikilink")（皮諾丘）
  - [JoJo的奇妙冒險 群星大對決](../Page/JoJo的奇妙冒險_群星大對決.md "wikilink")(納蘭迦·吉爾卡)
  - [JoJo的奇妙冒險 天國之眼](../Page/JoJo的奇妙冒險_天國之眼.md "wikilink")(納蘭迦·吉爾卡)
  - 黑貓維茲（路榭）

<!-- end list -->

  - 2019年

<!-- end list -->

  - [JUMP FORCE](../Page/JUMP_FORCE.md "wikilink")（漩涡博人）

## 參考資料

## 外部連結

  - [事務所公開簡歷](http://www.axl-one.com/talent/sanpei.html)
  - [三瓶由布子官方部落格『ゆう小箱』](http://blog.excite.co.jp/yukobako/)

[Category:日本女性配音員](../Category/日本女性配音員.md "wikilink")
[Category:東京都出身人物](../Category/東京都出身人物.md "wikilink")
[Category:旁白](../Category/旁白.md "wikilink") [Category:AXL
ONE](../Category/AXL_ONE.md "wikilink")
[Category:聲優獎主演女優獎得主](../Category/聲優獎主演女優獎得主.md "wikilink")

1.
2.
3.